[{
	"node_id": "8481333",
	"node_name": "bye bye aleje",
	"node_parent": "1213219",
	"node_type": "1",
	"node_external_access": "yes",
	"node_system_access": "public",
	"node_children_count": "9",
	"node_creator": "3652720",
	"parent_node_creator": "3652720",
	"node_created": "2018-04-04 12:30:05",
	"lastchild_created": "2018-04-04 22:04:27",
	"k": "54",
	"node_views": "322",
	"node_descendant_count": "17",
	"lastdescendant_created": "2018-04-04 21:16:55",
	"template_id": "4",
	"node_updated": null,
	"external_link": "",
	"node_vector": "0000010100063539000635560121321908481333",
	"node_content": "Dnes d\u00e1vam trestn\u00e9 ozn\u00e1menie a podnet na in\u0161pekciu\n\n<img src=\"https:\/\/scontent-vie1-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/29791643_1990156681234083_5239871378566807844_n.jpg?_nc_cat=0&amp;_nc_eui2=v1%3AAeHG5B3HB2QxE8Vk_NhTODTulvEc8PajscKpyfP_8ROCjiKAnBF8ISt11gzYixY84SUcXdbb1qZ7JBvyZ3WcgX0t7Jj4lnHIsOLk-xhcwtLZ3w&amp;oh=248f333274d63cfda50ac2e04a3762aa&amp;oe=5B279B36\" width=\"800\" alt=\"29791643_1990156681234083_5239871378566807844_n.jpg?_nc_cat=0&amp;_nc_eui2=v1%3AAeHG5B3HB2QxE8Vk_NhTODTulvEc8PajscKpyfP_8ROCjiKAnBF8ISt11gzYixY84SUcXdbb1qZ7JBvyZ3WcgX0t7Jj4lnHIsOLk-xhcwtLZ3w&amp;oh=248f333274d63cfda50ac2e04a3762aa&amp;oe=5B279B36\" \/>\n\n\"Aj v\u00e1s v\u017edy otravovala t\u00e1 orechov\u00e1 alej medzi Kamenicou a Pust\u00fdm Po\u013eom, \u010do tak nechutne zachyt\u00e1vala sneh z \u010cergova a robila n\u00e1\u0161 horsk\u00fd priesmyk ako tak prejazdn\u00fd? A navy\u0161e t\u00e1 nepr\u00edjemn\u00e1 esteti\u010dnos\u0165. Nebojte sa, u\u017e je to pre\u010d!\"\nwww.biomasaker.wolf.sk",
	"node_level3": "63556",
	"nl2br": "1",
	"parent_name": "Lesoochran\u00e1rske zoskupenie VLK",
	"creator": "zviera"
}, {
	"node_id": "8481365",
	"node_name": "Sen ka\u017ed\u00e9ho spr\u00e1vneho introverta",
	"node_parent": "63728",
	"node_type": "1",
	"node_external_access": "no",
	"node_system_access": "public",
	"node_children_count": "1",
	"node_creator": "345",
	"parent_node_creator": "154",
	"node_created": "2018-04-04 13:18:20",
	"lastchild_created": "2018-04-04 22:04:28",
	"k": "24",
	"node_views": "104",
	"node_descendant_count": "1",
	"lastdescendant_created": "2018-04-04 19:10:19",
	"template_id": "4",
	"node_updated": null,
	"external_link": "",
	"node_vector": "000635600006372808481365",
	"node_content": "Po rokoch m\u00e1m vlastn\u00fa kancel\u00e1riu.\n\nTO TICHO!",
	"node_level3": "8481365",
	"nl2br": "1",
	"parent_name": "Co vas nedavno potesilo nebo pobavilo?",
	"creator": "or.lock"
}, {
	"node_id": "8481213",
	"node_name": "Siemensbahn",
	"node_parent": "5180514",
	"node_type": "1",
	"node_external_access": "yes",
	"node_system_access": "public",
	"node_children_count": "4",
	"node_creator": "1256561",
	"parent_node_creator": "1256561",
	"node_created": "2018-04-04 10:16:01",
	"lastchild_created": "2018-04-04 22:00:44",
	"k": "19",
	"node_views": "97",
	"node_descendant_count": "5",
	"lastdescendant_created": "2018-04-04 21:38:45",
	"template_id": "4",
	"node_updated": null,
	"external_link": "",
	"node_vector": "0000010100792011024951390518051408481213",
	"node_content": "Siemensbahn je linka S-Bahnu, ktor\u00e1 bola v prev\u00e1dzke od roku 1929 do 1980. Za\u010d\u00ednala na Jungfernheide a po 4,5 km kon\u010dila na zast\u00e1vke Gartenfeld. Postaven\u00e1 bola ako pracovn\u00e1 linka pre zamestnancov, ktor\u00ed robili v Siemenstadt (cca. 90 000 \u013eud\u00ed). Stavbu, ako aj vybavenie jednotliv\u00fdch stan\u00edc, realizoval samotn\u00fd Siemens. Vlaky na linke jazdili v p\u00e4\u0165min\u00fatov\u00fdch intervaloch v oboch smeroch.\n\n<a href=\"https:\/\/www.flickr.com\/gp\/144234544@N06\/VWY5LL\" title=\"IMG_20180331_140854\"><img src=\"https:\/\/farm1.staticflickr.com\/800\/41158423262_0145a4a5b4_z.jpg\" width=\"640\" height=\"480\" alt=\"IMG_20180331_140854\" \/><\/a>\n\n<a href=\"https:\/\/www.flickr.com\/gp\/144234544@N06\/NK30a6\" title=\"IMG_20180331_143147\"><img src=\"https:\/\/farm1.staticflickr.com\/864\/39393261750_4a4fb659f9_z.jpg\" width=\"640\" height=\"480\" alt=\"IMG_20180331_143147\" \/><\/a>\n\n<a href=\"https:\/\/www.flickr.com\/gp\/144234544@N06\/2Z530c\" title=\"IMG_20180331_143338\"><img src=\"https:\/\/farm1.staticflickr.com\/865\/39393260780_30c5410d0f_z.jpg\" width=\"640\" height=\"480\" alt=\"IMG_20180331_143338\" \/><\/a>\n\nOd roku 1949 spravovali S-Bahn Deutsche Reichsbahn (v\u00fdchodn\u00e9 Nemecko). Po postaven\u00ed m\u00faru v 1961 prestali z\u00e1padn\u00ed Berl\u00edn\u010dania S-Bahn prostestne  pou\u017e\u00edva\u0165, preto\u017ee \"ten, kto cestuje S-Bahnom, prispieva na ostnat\u00fd dr\u00f4t\". Tr\u017eby rap\u00eddne klesli a bolo prepusten\u00fdch nieko\u013eko desiatok zamestnancov. T\u00ed, ktor\u00ed zostali, pracovali za n\u00edzky plat a \u0165ahali nad\u010dasy. Situ\u00e1cia prepukla do <a href=\"https:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Geschichte_der_Berliner_S-Bahn\">\u0161trajku<\/a>, po\u010das ktor\u00e9ho bolo odstaven\u00fdch nieko\u013eko liniek S-Bahn. Pre trasu Siemensbahn to bola kone\u010dn\u00e1, posledn\u00fd vlak \u0148ou pre\u0161iel 18. septembra 1980.  \n\n<a href=\"https:\/\/www.flickr.com\/gp\/144234544@N06\/rP0w4s\" title=\"IMG_20180331_143739_HDR\"><img src=\"https:\/\/farm1.staticflickr.com\/809\/26330511557_e1f91d6eec_z.jpg\" width=\"640\" height=\"480\" alt=\"IMG_20180331_143739_HDR\" \/><\/a>\n\n<a href=\"https:\/\/www.flickr.com\/gp\/144234544@N06\/13sx5V\" title=\"IMG_20180331_143859_HDR\"><img src=\"https:\/\/farm1.staticflickr.com\/892\/26330510537_36378e5209_z.jpg\" width=\"640\" height=\"480\" alt=\"IMG_20180331_143859_HDR\" \/><\/a>\n\n<a href=\"https:\/\/www.flickr.com\/gp\/144234544@N06\/5Lx6GB\" title=\"IMG_20180331_143942_HDR\"><img src=\"https:\/\/farm1.staticflickr.com\/804\/26330510077_792ed6d31a_z.jpg\" width=\"640\" height=\"480\" alt=\"IMG_20180331_143942_HDR\" \/><\/a>\n\nAko sa tam dosta\u0165? Odveziete sa U7 na zast\u00e1vku Siemensdamm. Odtia\u013e prejdete k prvej zo zast\u00e1vok metra - Wernerwerk (asi 5 min\u00fat pe\u0161o). V\u013eavo za mostom je n\u00e1syp, ktor\u00fdm v\u00fdjdete hore a do objektu sa dostenete cez dieru v plote. Je to fakt easy, akur\u00e1t si treba d\u00e1va\u0165 pozor na lok\u00e1lnych, ktor\u00ed \u00fadajne maj\u00fa vo zvyku sem-tam zavola\u0165 pol\u00edciu. Ve\u013ek\u00e1 \u010das\u0165 cesty vedie pomedzi panel\u00e1ky, tak\u017ee je dos\u0165 mo\u017en\u00e9, \u017ee v\u00e1s niekto uvid\u00ed. Na druhej strane, kryje v\u00e1s zele\u0148. Ob\u010das treba doslova k\u013eu\u010dkova\u0165 pomedzi pomedzi stromy a preskakova\u0165 spadnut\u00e9 kmene.\n\n<a href=\"https:\/\/www.flickr.com\/gp\/144234544@N06\/59L4Ka\" title=\"IMG_20180331_144744_HDR\"><img src=\"https:\/\/farm1.staticflickr.com\/817\/41158407462_da6f6d900f_z.jpg\" width=\"640\" height=\"480\" alt=\"IMG_20180331_144744_HDR\" \/><\/a>\n\n<a href=\"https:\/\/www.flickr.com\/gp\/144234544@N06\/DYe6S6\" title=\"IMG_20180331_145109_HDR\"><img src=\"https:\/\/farm1.staticflickr.com\/899\/40307556385_310bcda0cc_z.jpg\" width=\"640\" height=\"480\" alt=\"IMG_20180331_145109_HDR\" \/><\/a>\n\n<a href=\"https:\/\/www.flickr.com\/gp\/144234544@N06\/0F134f\" title=\"IMG_20180331_145238_HDR\"><img src=\"https:\/\/farm1.staticflickr.com\/866\/26330504967_30357a710b_z.jpg\" width=\"640\" height=\"480\" alt=\"IMG_20180331_145238_HDR\" \/><\/a>\n\nTrasa od Wernerwerk po Gartenfeld m\u00e1 cca. 3 km. Sk\u00f4r ako urbex je to pr\u00edjemn\u00e1 prech\u00e1dzka, ktor\u00e1 postupne odkr\u00fdva svoje prekvapenia. Od brezov\u00fdch h\u00e1jikov s pobehuj\u00facimi zaja\u010dikmi a\u017e po schody so strieka\u010dkami. Najzauj\u00edmavej\u0161\u00edmi zast\u00e1vkami na ceste s\u00fa stanica Siemensstadt a ve\u017ea Stellwerk Gartenfeld. Posledn\u00fdm miestom je kone\u010dn\u00e1 stanica Bahnhof Gartenfeld, v ktorej bolo doned\u00e1vna z\u00e1hradn\u00e9 centrum. Ved\u013ea budovy obrastenej bre\u010dtanom je plot, ktor\u00fd treba presko\u010di\u0165 a das ist alles.\n\n<a href=\"https:\/\/www.flickr.com\/gp\/144234544@N06\/sHjX2f\" title=\"IMG_20180331_150003_HDR\"><img src=\"https:\/\/farm1.staticflickr.com\/803\/26330499277_071f4d8571_z.jpg\" width=\"640\" height=\"480\" alt=\"IMG_20180331_150003_HDR\" \/><\/a>\n\n<a href=\"https:\/\/www.flickr.com\/gp\/144234544@N06\/2xb1k3\" title=\"IMG_20180331_150722\"><img src=\"https:\/\/farm1.staticflickr.com\/890\/40489289184_c11628e030_z.jpg\" width=\"640\" height=\"480\" alt=\"IMG_20180331_150722\" \/><\/a>\n\n<a href=\"https:\/\/www.flickr.com\/gp\/144234544@N06\/31M152\" title=\"IMG_20180331_151244\"><img src=\"https:\/\/farm1.staticflickr.com\/800\/41203634941_4043bfda50_z.jpg\" width=\"640\" height=\"480\" alt=\"IMG_20180331_151244\" \/><\/a>",
	"node_level3": "2495139",
	"nl2br": "1",
	"parent_name": "\u010du\u0161",
	"creator": "i!"
}, {
	"node_id": "8481126",
	"node_name": "ionic live coding",
	"node_parent": "63609",
	"node_type": "1",
	"node_external_access": "no",
	"node_system_access": "public",
	"node_children_count": "4",
	"node_creator": "1297258",
	"parent_node_creator": "1345",
	"node_created": "2018-04-04 01:17:41",
	"lastchild_created": "2018-04-04 21:45:04",
	"k": "17",
	"node_views": "180",
	"node_descendant_count": "13",
	"lastdescendant_created": "2018-04-04 19:30:19",
	"template_id": "4",
	"node_updated": "2018-04-04 01:46:20",
	"external_link": "",
	"node_vector": "0000010100063540014874590006360908481126",
	"node_content": "zajtra o 16:30 (streda 4.4.) mam na <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/www.codecon.sk\/\">https:\/\/www.codecon.sk\/<\/a> prezentaciu o ionicu\nje to taky uvod ze preco vyvijat \"nativne\" appky v ionicu\n\nuz som o ionicu prezentoval, a ludia chceli vidiet ako sa to kodi\ntak sa pokusim nazivo zbuchat demo appku - vybral som si kybca appku (kedze repelent spravil json api)\n\nbudem mat na kodenie 10-15 minut, uvidim co sa podari\nciel je prototyp kybca appky s loginom a kackami, nieco taketo:\n\n<img width=\"240\" src=\"https:\/\/img.imgur.com\/QeHFhaO.png\" alt=\"QeHFhaO.png\" \/>\u00a0<img width=\"240\" src=\"https:\/\/img.imgur.com\/9SBaBsF.png\" alt=\"9SBaBsF.png\" \/>\n\nvideo: <a target=\"_blank\" href=\"https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1IcHV_lGTagcKHuurPY_Y_6NEdZXcP3So\/view\">https:\/\/drive.google.com\/file\/d\/1IcHV_lGTagcKHuurPY_Y_6NEdZXcP3So\/view<\/a>\n\n(taktiez hladame js\/angular\/ionic\/october developerov, aj juniorov, tak aj o tom mozme pokecat, a tiez nepracovne ak ma niekto zaujem pomoct s kybca appkou)",
	"node_level3": "1487459",
	"nl2br": "1",
	"parent_name": "css & javascript & xhtml",
	"creator": "psycho"
}, {
	"node_id": "8481315",
	"node_name": "How To Talk To Girls At Parties | Official Trailer HD | A24",
	"node_parent": "3720455",
	"node_type": "1",
	"node_external_access": "no",
	"node_system_access": "public",
	"node_children_count": "1",
	"node_creator": "1798",
	"parent_node_creator": "2449734",
	"node_created": "2018-04-04 11:57:02",
	"lastchild_created": "2018-04-04 21:40:32",
	"k": "13",
	"node_views": "97",
	"node_descendant_count": "5",
	"lastdescendant_created": "2018-04-04 14:39:40",
	"template_id": "4",
	"node_updated": null,
	"external_link": "",
	"node_vector": "00809096013005470372045508481315",
	"node_content": "a24 + reziser hedwig and the angry inch + predloha neil gaiman\nshut up and take my money\n\n<iframe class=\"youtube-player\" type=\"text\/html\" width=\"640\" height=\"390\" src=\"\/\/www.youtube-nocookie.com\/embed\/nWzHaRM8jeo\" frameborder=\"0\" allowFullScreen><\/iframe>",
	"node_level3": "3720455",
	"nl2br": "1",
	"parent_name": "<font color=SteelBlue ><b><font size=1>MOVIE TRAILERS<\/font><\/b><\/font>",
	"creator": "Abbys"
}, {
	"node_id": "8481210",
	"node_name": "Program\u00e1tor oscreenshotoval cel\u00fd slovensk\u00fd Internet, spravil z neho jednoro\u017eca",
	"node_parent": "4879893",
	"node_type": "1",
	"node_external_access": "yes",
	"node_system_access": "public",
	"node_children_count": "2",
	"node_creator": "1961",
	"parent_node_creator": "1203863",
	"node_created": "2018-04-04 10:12:59",
	"lastchild_created": "2018-04-04 21:28:31",
	"k": "12",
	"node_views": "119",
	"node_descendant_count": "2",
	"lastdescendant_created": "2018-04-04 14:12:38",
	"template_id": "4",
	"node_updated": "2018-04-04 10:41:20",
	"external_link": "",
	"node_vector": "00000101000635390487989308481210",
	"node_content": "Slovensk\u00fd program\u00e1tor zrealizoval v uplynul\u00fdch t\u00fd\u017ed\u0148och zauj\u00edmav\u00fd projekt, ke\u010f motivovan\u00fd snahou zisti\u0165 preva\u017euj\u00face farby pou\u017e\u00edvan\u00e9 na slovenskom webe oscreenshotoval hlavn\u00e9 str\u00e1nky v\u0161etk\u00fdch slovensk\u00fdch webov a vytvoril z nich jeden ve\u013ek\u00fd zoomovate\u013en\u00fd megaobr\u00e1zok. Okrem toho zo screenshotov vytvoril pod\u013ea predlohy tie\u017e efektn\u00fa zoomovate\u013en\u00fa mozaiku jednoro\u017eca, obe pr\u00edstupn\u00e9 verejnosti. \n\n<img src=\"http:\/\/www.dsl.sk\/images\/articles\/2018-03-29-zoom-2s.jpg\" alt=\"2018-03-29-zoom-2s.jpg\" \/>\nsrc: <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/www.dsl.sk\/article.php?article=20951\">http:\/\/www.dsl.sk\/article.php?article=20951<\/a>\n\nZoomovate\u013en\u00fd v\u00fdsledok si je mo\u017en\u00e9 pozrie\u0165 na <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/deepzoom.reverz.sk\/\">http:\/\/deepzoom.reverz.sk\/<\/a> mozaiku na <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/pony.reverz.sk.\">http:\/\/pony.reverz.sk.<\/a>\n\nedit: Kto n\u00e1jde kyb\u010da landing page, dostane isto ve\u013ea k\u00e1\u010dok. :)",
	"node_level3": "4879893",
	"nl2br": "1",
	"parent_name": "Zauj\u00edmavosti",
	"creator": "lubomier.sk"
}, {
	"node_id": "8481083",
	"node_name": "Re[3]: Vadala sa chvastal vplyvom u tajn\u00fdch a coln\u00edkov, vraj ho kontrolovali len na oko",
	"node_parent": "8481058",
	"node_type": "1",
	"node_external_access": "",
	"node_system_access": "public",
	"node_children_count": "0",
	"node_creator": "1197",
	"parent_node_creator": "2502396",
	"node_created": "2018-04-03 23:11:23",
	"lastchild_created": "2018-04-04 21:58:33",
	"k": "9",
	"node_views": "57",
	"node_descendant_count": "0",
	"lastdescendant_created": null,
	"template_id": "4",
	"node_updated": "2018-04-03 23:13:15",
	"external_link": "",
	"node_vector": "0000010100063535062957980006366808480515084805260848105808481083",
	"node_content": "nene, Vadala dovazal klasicky biely kokain. Futro teraz snupe uz len ten zlaty, boli dohodnut pravidelne dodavky cez deblokaciu Kubanskeho dlhu. Na obrazku nizsie Kubanska ministerka zdravotnictva odovzdava prve dve dosky so vzorkami na vrchu, Drucker ma trosku obavy lebo ako minister zdravotnictva ma povinnost prvej lajny (harm reduction), Jozo Raz mladsi sa tesi z neznameho dovodu lebo drogy neberie, no a Futro si prave uvedomil, ze teraz moze toho vyjebaneho taliana poslat dopice a uz za nim do tych skurvenych Michaloviec vzivote nepojde. \n\nedit: vtipna natura futra a Kazimira sa prejavila na ich kravatach - jeden ma zlatu a druhy linkovanu. \n\n<img src=\"https:\/\/www.minv.sk\/swift_data\/source\/images\/kuba-februar2018%20(6).jpg\" alt=\"kuba-februar2018%20(6).jpg\" \/>",
	"node_level3": "6295798",
	"nl2br": "1",
	"parent_name": "Re[2]: Vadala sa chvastal vplyvom u tajn\u00fdch a coln\u00edkov, vraj ho kontrolovali len na oko",
	"creator": "dobso"
}, {
	"node_id": "8481147",
	"node_name": "Re: 03.04.2018-14:35:47",
	"node_parent": "8480845",
	"node_type": "1",
	"node_external_access": "",
	"node_system_access": "public",
	"node_children_count": "1",
	"node_creator": "665095",
	"parent_node_creator": "3465216",
	"node_created": "2018-04-04 07:41:04",
	"lastchild_created": "2018-04-04 21:51:46",
	"k": "8",
	"node_views": "57",
	"node_descendant_count": "3",
	"lastdescendant_created": "2018-04-04 08:06:35",
	"template_id": "4",
	"node_updated": null,
	"external_link": "",
	"node_vector": "00809096033849270848084508481147",
	"node_content": "uz su vonku aj fotky.\ntoto je z pred fugy kratko po tom, co kubriel zapocal hrat svoj set.\n\n<img src=\"https:\/\/s7.postimg.org\/fup9keze3\/clash_2032681i.jpg\" alt=\"clash_2032681i.jpg\" \/>",
	"node_level3": "8480845",
	"nl2br": "1",
	"parent_name": "03.04.2018-14:35:47",
	"creator": "killya"
}, {
	"node_id": "8481474",
	"node_name": "04.04.2018-16:55:47",
	"node_parent": "64264",
	"node_type": "1",
	"node_external_access": "no",
	"node_system_access": "public",
	"node_children_count": "0",
	"node_creator": "2095462",
	"parent_node_creator": "1210111",
	"node_created": "2018-04-04 16:55:47",
	"lastchild_created": "2018-04-04 21:54:34",
	"k": "7",
	"node_views": "27",
	"node_descendant_count": "0",
	"lastdescendant_created": null,
	"template_id": "4",
	"node_updated": "2018-04-04 16:56:04",
	"external_link": "",
	"node_vector": "0000010100063539000635560006426408481474",
	"node_content": "\"narodila sa nam anicka, bez ruk, no a jedneho dna niekto u nas zaklopal\"\n\"a kto to bol?\"\n\"no anicka to nebola\"\n\n=]",
	"node_level3": "63556",
	"nl2br": "1",
	"parent_name": "KAMEnaKY",
	"creator": "zoje"
}, {
	"node_id": "8481294",
	"node_name": "Re[10]: 08.03.2018-8:51:46",
	"node_parent": "8481064",
	"node_type": "1",
	"node_external_access": "",
	"node_system_access": "public",
	"node_children_count": "1",
	"node_creator": "1197",
	"parent_node_creator": "1877578",
	"node_created": "2018-04-04 11:22:11",
	"lastchild_created": "2018-04-04 21:39:18",
	"k": "6",
	"node_views": "37",
	"node_descendant_count": "4",
	"lastdescendant_created": "2018-04-04 17:26:27",
	"template_id": "4",
	"node_updated": null,
	"external_link": "",
	"node_vector": "0000086601551575063030210846746408467476084674920846762808467716084680270846805208480414084810490848106408481294",
	"node_content": "Sp\u00fdtal som sa pani doktorky Jongepierovej, ktora sa dlhodobo venuje vyskumu luk Bielych Karpat, aj dost publikuje a tak. Dam sem moj povodny email aj jej odpoved.\n\n\nDobr\u00fd de\u0148,\n\nbla bla bla .. \n\n.. sme kon\u0161tatovali, \u017ee na chudobnej\u0161\u00edch p\u00f4dach sa dok\u00e1\u017eu kvitn\u00face rastliny lep\u0161ie presadi\u0165 vo\u010di tr\u00e1vam, preto\u017ee tr\u00e1vy nemaj\u00fa to\u013eko energie, resp. p\u00f4da je viac vhodn\u00e1 pr\u00e1ve pre tie kvitn\u00face rastliny, a \u017ee druhov\u00e1 pestros\u0165 nehnojenej l\u00faky je vy\u0161\u0161ia. Toto vid\u00edm i na svojej l\u00fake oproti ved\u013eaj\u0161ej \"produk\u010dnej\" l\u00fake ktor\u00fa hnoja a kosia cel\u00fa naraz.\n\nAle ako je to s extenz\u00edvnou l\u00fakou z dlhodob\u00e9ho hladiska? Predstavujem si na\u0161ich predkov, ako rok po roku kosili a su\u0161ili seno. Ako je to v\u0161ak s perspekt\u00edvou takejto l\u00faky - ka\u017ed\u00fd rok kosili, ale nedod\u00e1vali \u017eiviny? Pre\u017eila by t\u00e1to l\u00faka aj dlhodobo, povedzme desiatky, \u010di stovky rokov? Alebo by \"skolabovala\"?\nV\u017edy, ke\u010f u\u017e tr\u00e1vy bolo m\u00e1li\u010dko, tam nahnali dobytok \u010di pohnojili? Alebo to dok\u00e1\u017ee fungova\u0165 v\u010faka vzdu\u0161n\u00e9mu uhl\u00edku dlhodobo a sta\u010d\u00ed ke\u010f to sem tam prihnoj\u00ed div\u00e1 zver?\n\nViem \u017ee toho m\u00e1te vela, tak\u017ee ak neodp\u00ed\u0161ete nenahnev\u00e1m sa:) Iba som zvedav\u00fd :)\n\nPekn\u00fd de\u0148 prajem,\nD.\n\n\n\n\n\nDobr\u00fd den,\n\nnejste s\u00e1m, kdo si takov\u00e9 ot\u00e1zky klade :-) Ale vzhledem k tomu, \u017ee b\u011blokarpatsk\u00e9 louky funguj\u00ed mnoho stalet\u00ed, nemus\u00edte m\u00edt strach - vikvovit\u00e9  i d\u00e9\u0161\u0165 dostatek dus\u00edku dodaj\u00ed. V minulosti se ob\u010das p\u0159ep\u00e1saly otavy, co\u017e je dal\u0161\u00ed dobr\u00fd p\u0159irozen\u00fd p\u0159\u00edsun \u017eivin. K ochuzen\u00ed m\u016f\u017ee doj\u00edt p\u0159edev\u0161\u00edm na p\u00eds\u010dit\u00fdch kyselej\u0161\u00edch p\u016fd\u00e1ch, v m\u00edstech v\u00fdskytu p\u016fdy s CaCO3 to moc nehrozi. Nejake rozbory na toto t\u00e9ma d\u011bl\u00e1 Honza Ml\u00e1dek, ale nev\u00edm, zda to m\u00e1 u\u017e publikovan\u00e9.\nStac\u00ed aspon tak?\n\nS pozdravem\n\nIvana Jongepierov\u00e1\n\n\n\n\ndufam ze dostanem K-cko :)",
	"node_level3": "6303021",
	"nl2br": "1",
	"parent_name": "Re[9]: 08.03.2018-8:51:46",
	"creator": "dobso"
}, {
	"node_id": "8481324",
	"node_name": "Re: Ten pocit ked neviem ci zomri si robi picu alebo naozaj doktor Harabin zvolil takuto obalku na novu knihu (a.k.a bojim sa to goo",
	"node_parent": "8480783",
	"node_type": "1",
	"node_external_access": "no",
	"node_system_access": "public",
	"node_children_count": "0",
	"node_creator": "1651",
	"parent_node_creator": "1179746",
	"node_created": "2018-04-04 12:11:54",
	"lastchild_created": "2018-04-04 20:43:57",
	"k": "6",
	"node_views": "19",
	"node_descendant_count": "0",
	"lastdescendant_created": null,
	"template_id": "4",
	"node_updated": "2018-04-04 12:14:06",
	"external_link": "",
	"node_vector": "00809096061090280848078308481324",
	"node_content": "p.Harabin chodi dokola a kuka na zem a hlada daco..\n- Stratili ste daco?\n- Ano, sudnost.. :)",
	"node_level3": "8480783",
	"nl2br": "1",
	"parent_name": "Ten pocit ked neviem ci zomri si robi picu alebo naozaj doktor Harabin zvolil takuto obalku na novu knihu (a.k.a bojim sa to googlit",
	"creator": "hm"
}, {
	"node_id": "8481135",
	"node_name": "Sensorium A&#x2F;V w&#x2F; Lanark Artefax (Whities &#x2F; UIQ) &#x2F; Tom\u00e1\u0161 Pri\u0161tiak",
	"node_parent": "3419116",
	"node_type": "1",
	"node_external_access": "no",
	"node_system_access": "public",
	"node_children_count": "3",
	"node_creator": "4236004",
	"parent_node_creator": "2427011",
	"node_created": "2018-04-04 04:48:41",
	"lastchild_created": "2018-04-04 22:04:11",
	"k": "6",
	"node_views": "66",
	"node_descendant_count": "4",
	"lastdescendant_created": "2018-04-04 22:04:11",
	"template_id": "4",
	"node_updated": "2018-04-04 04:49:05",
	"external_link": "",
	"node_vector": "0000010100063564000635800006362708481135",
	"node_content": "<em>\u201cI think sci-fi has actually played a role in scrambling people's brains about what 'the future' really means.\u201d - Lanark Artefax\n\n\u201c\u2026.a bit like watching a beautifully shot film on a scratched DVD.\" - Mark Smith, Resident Advisor Review<\/em>\n\nJedno z najsklo\u0148ovanej\u0161\u00edch nov\u00fdch mien na sc\u00e9ne futuristicky zameranej elektornickej hudby,  <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/lanark.artefax\">Lanark Artefax<\/a>, relat\u00edvne mlad\u00fd projekt glasgow\u010dana Calum MacRae-a, si z\u00edskal pozornos\u0165 najm\u00e4 v\u010faka minuloro\u010dnej platni Whities 11, ktor\u00e1 vy\u0161la na rovnomennom lond\u00fdnskom labeli a ktor\u00e1 z pultov zmizla r\u00fdchlej\u0161ie ako va\u0161e kradnut\u00e9 metadata z Facebooku (nehovoriac o okupovan\u00ed ka\u017ed\u00e9ho druh\u00e9ho rebr\u00ed\u010dka zameran\u00e9ho na najlep\u0161iu hudbu za rok 2017, od FACT Magazine a\u017e po Resident Advisor). MacRae vyvracia absurdn\u00e9 tvrdenia typu \u201cv\u0161etko u\u017e bolo povedan\u00e9\u201d. Jeho rukopis charakterizuj\u00fa nadrobno rozsekan\u00e9 chor\u00e1ly, frenetick\u00e9 breakbeaty, chirurgicky dekon\u0161truovan\u00e9 elementy techna a electra poskladn\u00e9 do prec\u00edznej mozaiky, ktor\u00e1 je ako soundtrack pre \u010das po singularite. Posledn\u00e9 odrobinky humanizmu koliduj\u00fa so zvukom posthumanizmu v nepredv\u00eddate\u013enom, a v rovnakej miere stra\u0161idelnom a fascinuj\u00facom v\u00edre. V\u0161etko bez n\u00e1znakov zbyto\u010dnej nostalgie, ktor\u00e1 je tak roz\u0161\u00edrenou chorobou v r\u00e1mci s\u00fa\u010dasnej elektornickej produkcie. \nV\u010faka svojmu nekompromisn\u00e9mu pr\u00edstupu si mladu\u010dk\u00fd, len 23 ro\u010dn\u00fd MacRae z\u00edskal pozornos\u0165 veter\u00e1nov \u017e\u00e1nru ak\u00fdmi s\u00fa Aphex Twin, Lee Gamble \u010di Bj\u00f6rk, ktor\u00ed ho pravidelne hr\u00e1vaj\u00fa vo svojich setoch. Live set, ktor\u00fd medzi\u010dasom v komunite fan\u00fa\u0161ikov elektronickej hudby nadobudol takmer kultov\u00fd status, Lanark odpremi\u00e9roval len minul\u00fd rok na prest\u00ed\u017enom krakowskom festivale Unsound. Senzorick\u00e9 orgie, ktor\u00e9 s\u00fa okrem exploz\u00edvneho zvuku postaven\u00e9 na komplexnej audiovizu\u00e1lnej v\u00fdprave, Sensorium predstav\u00ed v slovenskej premi\u00e9re. S v\u00fdnimkou Sensoria Lanark Artefax tento rok odohr\u00e1 len nieko\u013eko koncertov na prest\u00ed\u017enych festivaloch ako S\u00f3nar Festival, Rewire, \u010di Nuits sonores a Melt Festival. \n\n<iframe class=\"youtube-player\" type=\"text\/html\" width=\"640\" height=\"390\" src=\"\/\/www.youtube-nocookie.com\/embed\/eo0l0yQ2OsQ\" frameborder=\"0\" allowFullScreen><\/iframe>\n\nSrdcov\u00e9 z\u00e1le\u017eitosti: Tom\u00e1\u0161 Pri\u0161tiak aka <a href=\"https:\/\/buoytom.bandcamp.com\/album\/mechanical-heart-valve\">Buoy<\/a> (aka 1\/2 Tante Elze) predstav\u00ed nov\u00e9 EP Mechanical Heart Valve, ktor\u00e9 vzniklo ako po\u010fakovanie pre ist\u00e9ho Pra\u017esk\u00e9ho kardiol\u00f3ga. Na\u0161\u0165astie v\u0161ak nezostalo len v rovine osobnej mailovej komunik\u00e1cie a od janu\u00e1ra obohacuje slovensk\u00fd bandcamp o \u010fal\u0161\u00ed pozoruhodn\u00fd projekt. V\u0161etky zvuky na EP s\u00fa vyskladan\u00e9 v\u00fdlu\u010dne z umelej chlopne Tom\u00e1\u0161ovho bratranca Daniela Gulasa.\n\nViac <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/events\/422344588215896\">tu<\/a>",
	"node_level3": "63580",
	"nl2br": "1",
	"parent_name": "<b><font color=white>Urobte<\/font><\/b><font color=red><font size=4>REKLAMU<\/font><\/font><b><font color=white>\u010domuko\u013evek<\/font><\/b>",
	"creator": "kljucevskaya"
}, {
	"node_id": "8481217",
	"node_name": "s k\u00fdm na pivo",
	"node_parent": "7403842",
	"node_type": "1",
	"node_external_access": "yes",
	"node_system_access": "public",
	"node_children_count": "4",
	"node_creator": "548",
	"parent_node_creator": "1297258",
	"node_created": "2018-04-04 10:22:31",
	"lastchild_created": "2018-04-04 21:35:00",
	"k": "6",
	"node_views": "150",
	"node_descendant_count": "33",
	"lastdescendant_created": "2018-04-04 21:04:01",
	"template_id": "4",
	"node_updated": "2018-04-04 10:27:18",
	"external_link": "",
	"node_vector": "0000010100063539000635560740384208481217",
	"node_content": "z t\u00fdch \u010do nepozn\u00e1m ma napadaj\u00fa najm\u00e4 : \n\nk0zmonaut\nzviera\ndreestyler\n\u010do\nSchwester\nvrq\nandread\naufhebung\nkillya\nmichalides\npalino\ndemogorgon\nhimself\n\u03c0\u03c0\nmatwe\niluviel\n\u0950 Sarve Bhavantu Sukhinah\ncyberpunker\nazazel\nmatia\n\n+ drviv\u00e1 v\u00e4\u010d\u0161ina z t\u00fdch \u010do pozn\u00e1m",
	"node_level3": "63556",
	"nl2br": "1",
	"parent_name": "s kym chcem ist na pivo",
	"creator": "Prospero"
}, {
	"node_id": "8481331",
	"node_name": "takto sa to rob\u00ed",
	"node_parent": "1213219",
	"node_type": "1",
	"node_external_access": "yes",
	"node_system_access": "public",
	"node_children_count": "0",
	"node_creator": "3652720",
	"parent_node_creator": "3652720",
	"node_created": "2018-04-04 12:28:32",
	"lastchild_created": "2018-04-04 20:29:08",
	"k": "5",
	"node_views": "24",
	"node_descendant_count": "0",
	"lastdescendant_created": null,
	"template_id": "4",
	"node_updated": null,
	"external_link": "",
	"node_vector": "0000010100063539000635560121321908481331",
	"node_content": "Ako sa to rob\u00ed: V\u010faka n\u00e1\u0161mu odvolaniu v spr\u00e1vnom konan\u00ed sme ZRU\u0160ILI udelen\u00fd s\u00fahlas na v\u00fdrub 1400 stromov na zarasten\u00fdch l\u00fakach na 3 hekt\u00e1roch na Zempl\u00edne",
	"node_level3": "63556",
	"nl2br": "1",
	"parent_name": "Lesoochran\u00e1rske zoskupenie VLK",
	"creator": "zviera"
}, {
	"node_id": "8481221",
	"node_name": "Zamestnanci podp\u00edsali pet\u00edciu",
	"node_parent": "3746422",
	"node_type": "1",
	"node_external_access": "",
	"node_system_access": "public",
	"node_children_count": "2",
	"node_creator": "1179746",
	"parent_node_creator": "1048831",
	"node_created": "2018-04-04 10:27:53",
	"lastchild_created": "2018-04-04 21:11:22",
	"k": "5",
	"node_views": "86",
	"node_descendant_count": "23",
	"lastdescendant_created": "2018-04-04 18:24:24",
	"template_id": "4",
	"node_updated": null,
	"external_link": "",
	"node_vector": "00000866015515750374642208481221",
	"node_content": "<a target='_blank' href=\"https:\/\/strategie.hnonline.sk\/media\/1721952-situacia-v-rtvs-je-napata-zamestnanci-podpisali-peticiu\">https:\/\/strategie.hnonline.sk\/media\/1721952-situacia-v-rtvs-je-napata-zamestnanci-podpisali-peticiu<\/a>\n\ntak predsa \/gj",
	"node_level3": "3746422",
	"nl2br": "1",
	"parent_name": "<font color=\"#FF00FF\" size=\"4\"><b>RTVS<\/b><\/font>",
	"creator": "andread"
}, {
	"node_id": "8481268",
	"node_name": "04.04.2018-10:55:44",
	"node_parent": "63668",
	"node_type": "1",
	"node_external_access": "",
	"node_system_access": "public",
	"node_children_count": "1",
	"node_creator": "8424867",
	"parent_node_creator": "170",
	"node_created": "2018-04-04 10:55:44",
	"lastchild_created": "2018-04-04 22:00:09",
	"k": "5",
	"node_views": "43",
	"node_descendant_count": "1",
	"lastdescendant_created": "2018-04-04 14:18:28",
	"template_id": "4",
	"node_updated": null,
	"external_link": "",
	"node_vector": "0000010100063535062957980006366808481268",
	"node_content": "Ve\u013emi som zvedav\u00e1, ako to cel\u00e9 dopadne. A najm\u00e4, \u010di bud\u00fa redaktori RTVS schopn\u00ed aj nie\u010doho v\u00e4\u010d\u0161ieho, ne\u017e je len sp\u00edsanie svojho stanoviska, ak d\u00f4jde k l\u00e1maniu chleba. \n\n<a href=\"https:\/\/ibb.co\/jyJOWc\"><img src=\"https:\/\/preview.ibb.co\/bO4acH\/29598127_10216360053018966_5472675374769864300_n.jpg\" alt=\"29598127_10216360053018966_5472675374769864300_n\" border=\"0\" \/><\/a>",
	"node_level3": "6295798",
	"nl2br": "1",
	"parent_name": "<b>S<\/b>lovensk\u00e1 politick\u00e1 sc\u00e9na - v\u00fdsmech \u013eudskej d\u00f4stojnosti",
	"creator": "BlackSky"
}, {
	"node_id": "8481275",
	"node_name": "\u010dasopriestorov\u00e9 s\u00faradnice jarnej babyfriendly minikyb\u010dasession",
	"node_parent": "8481233",
	"node_type": "1",
	"node_external_access": "yes",
	"node_system_access": "public",
	"node_children_count": "5",
	"node_creator": "548",
	"parent_node_creator": "1961",
	"node_created": "2018-04-04 11:00:08",
	"lastchild_created": "2018-04-04 21:38:25",
	"k": "5",
	"node_views": "127",
	"node_descendant_count": "8",
	"lastdescendant_created": "2018-04-04 21:04:01",
	"template_id": "4",
	"node_updated": "2018-04-04 19:57:39",
	"external_link": "",
	"node_vector": "00000101000635390006355607403842084812170848123308481275",
	"node_content": "Cas: sobota, 7.4. , <h1>15:30<\/h1>\n\nMiesto: Partiz\u00e1nska l\u00faka <a target=\"_blank\" href=\"http:\/\/kamsdetmi.sk\/miesta\/vylety\/partizanska-luka\/\">http:\/\/kamsdetmi.sk\/miesta\/vylety\/partizanska-luka\/<\/a> pravdepodobne niekde v sektore s detskymi ihriskami.",
	"node_level3": "63556",
	"nl2br": "1",
	"parent_name": "Re: s k\u00fdm na pivo",
	"creator": "Prospero"
}, {
	"node_id": "8481310",
	"node_name": "Upgrade Red Band Trailer #1 (2018)",
	"node_parent": "3720455",
	"node_type": "1",
	"node_external_access": "no",
	"node_system_access": "public",
	"node_children_count": "2",
	"node_creator": "1798",
	"parent_node_creator": "2449734",
	"node_created": "2018-04-04 11:51:05",
	"lastchild_created": "2018-04-04 21:42:02",
	"k": "4",
	"node_views": "27",
	"node_descendant_count": "5",
	"lastdescendant_created": "2018-04-04 18:41:41",
	"template_id": "4",
	"node_updated": "2018-04-04 11:51:21",
	"external_link": "",
	"node_vector": "00809096013005470372045508481310",
	"node_content": "blumhouse\n<iframe class=\"youtube-player\" type=\"text\/html\" width=\"640\" height=\"390\" src=\"\/\/www.youtube-nocookie.com\/embed\/IyB3Ovj1qh4\" frameborder=\"0\" allowFullScreen><\/iframe>",
	"node_level3": "3720455",
	"nl2br": "1",
	"parent_name": "<font color=SteelBlue ><b><font size=1>MOVIE TRAILERS<\/font><\/b><\/font>",
	"creator": "Abbys"
}, {
	"node_id": "8481071",
	"node_name": "\u221e",
	"node_parent": "2007674",
	"node_type": "1",
	"node_external_access": "yes",
	"node_system_access": "public",
	"node_children_count": "0",
	"node_creator": "345",
	"parent_node_creator": "148",
	"node_created": "2018-04-03 22:38:05",
	"lastchild_created": "2018-04-04 17:50:07",
	"k": "4",
	"node_views": "34",
	"node_descendant_count": "0",
	"lastdescendant_created": null,
	"template_id": "4",
	"node_updated": null,
	"external_link": "",
	"node_vector": "00000101000635280200767408481071",
	"node_content": "<iframe class=\"youtube-player\" type=\"text\/html\" width=\"640\" height=\"390\" src=\"\/\/www.youtube-nocookie.com\/embed\/47yuiPK01kg\" frameborder=\"0\" allowFullScreen><\/iframe>",
	"node_level3": "2007674",
	"nl2br": "1",
	"parent_name": "| HUDBA co zrovna poslouchate |",
	"creator": "or.lock"
}, {
	"node_id": "8481098",
	"node_name": "Re[3]: Pan preceda",
	"node_parent": "8480506",
	"node_type": "1",
	"node_external_access": "",
	"node_system_access": "public",
	"node_children_count": "0",
	"node_creator": "1069624",
	"parent_node_creator": "3465216",
	"node_created": "2018-04-03 23:34:28",
	"lastchild_created": "2018-04-04 21:37:34",
	"k": "4",
	"node_views": "35",
	"node_descendant_count": "0",
	"lastdescendant_created": null,
	"template_id": "4",
	"node_updated": null,
	"external_link": "",
	"node_vector": "0000010100063535062957980006366808480134084804230848050608481098",
	"node_content": "<img src=\"https:\/\/i.imgflip.com\/27ohmw.jpg\" alt=\"27ohmw.jpg\" \/>",
	"node_level3": "6295798",
	"nl2br": "1",
	"parent_name": "Re[2]: Pan preceda",
	"creator": "aufhebung"
}, {
	"node_id": "8481473",
	"node_name": "04.04.2018-16:54:16",
	"node_parent": "63668",
	"node_type": "1",
	"node_external_access": "",
	"node_system_access": "public",
	"node_children_count": "3",
	"node_creator": "1000443",
	"parent_node_creator": "170",
	"node_created": "2018-04-04 16:54:16",
	"lastchild_created": "2018-04-04 21:37:45",
	"k": "4",
	"node_views": "43",
	"node_descendant_count": "4",
	"lastdescendant_created": "2018-04-04 21:03:15",
	"template_id": "4",
	"node_updated": null,
	"external_link": "",
	"node_vector": "0000010100063535062957980006366808481473",
	"node_content": "<a target='_blank' href=\"https:\/\/dennikn.sk\/1084358\/kovacik-ziada-disciplinarne-potrestat-vasila-spirka-ktory-podozrieva-kalinaka-z-korupcie-a-sabotaze\/?ref=tit1\">https:\/\/dennikn.sk\/1084358\/kovacik-ziada-disciplinarne-potrestat-vasila-spirka-ktory-podozrieva-kalinaka-z-korupcie-a-sabotaze\/?ref=tit1<\/a>",
	"node_level3": "6295798",
	"nl2br": "1",
	"parent_name": "<b>S<\/b>lovensk\u00e1 politick\u00e1 sc\u00e9na - v\u00fdsmech \u013eudskej d\u00f4stojnosti",
	"creator": "jun\u25b2"
}, {
	"node_id": "8481178",
	"node_name": "focal shape 50",
	"node_parent": "2216069",
	"node_type": "1",
	"node_external_access": "yes",
	"node_system_access": "public",
	"node_children_count": "1",
	"node_creator": "3632012",
	"parent_node_creator": "941",
	"node_created": "2018-04-04 09:18:38",
	"lastchild_created": "2018-04-04 21:03:01",
	"k": "3",
	"node_views": "30",
	"node_descendant_count": "3",
	"lastdescendant_created": "2018-04-04 10:00:10",
	"template_id": "4",
	"node_updated": null,
	"external_link": "",
	"node_vector": "0000010100063539000635560221606908481178",
	"node_content": "som si doprial takuto smakocinku\nprechod z focal alpha65, predtym yamaha hs50m\n\n<img src=\"http:\/\/www.procenter-music.de\/bilder\/produkte\/gross\/Focal-Shape-50-Aktiver-Nahfeldmonitor.jpg\" width=\"400\" alt=\"Focal-Shape-50-Aktiver-Nahfeldmonitor.jpg\" \/>",
	"node_level3": "63556",
	"nl2br": "1",
	"parent_name": "\u010co som si k\u00fapil (a) , kde som si k\u00fapil (a)",
	"creator": "goatree"
}, {
	"node_id": "8481193",
	"node_name": "scientia rex",
	"node_parent": "8480816",
	"node_type": "1",
	"node_external_access": "no",
	"node_system_access": "public",
	"node_children_count": "0",
	"node_creator": "548",
	"parent_node_creator": "1961",
	"node_created": "2018-04-04 09:32:58",
	"lastchild_created": "2018-04-04 20:29:49",
	"k": "3",
	"node_views": "17",
	"node_descendant_count": "0",
	"lastdescendant_created": null,
	"template_id": "4",
	"node_updated": null,
	"external_link": "",
	"node_vector": "008090960610902808477012084773200847756908477576084775800847758208477959084805980848081608481193",
	"node_content": "Reakcia hodna krala.",
	"node_level3": "8477012",
	"nl2br": "1",
	"parent_name": "Re[8]: Bludne balvany za rok 2017",
	"creator": "Prospero"
}, {
	"node_id": "8481453",
	"node_name": "Re: bye bye aleje",
	"node_parent": "8481333",
	"node_type": "1",
	"node_external_access": "yes",
	"node_system_access": "public",
	"node_children_count": "0",
	"node_creator": "2931",
	"parent_node_creator": "3652720",
	"node_created": "2018-04-04 15:50:16",
	"lastchild_created": "2018-04-04 21:47:03",
	"k": "3",
	"node_views": "11",
	"node_descendant_count": "0",
	"lastdescendant_created": null,
	"template_id": "4",
	"node_updated": null,
	"external_link": "",
	"node_vector": "000001010006353900063556012132190848133308481453",
	"node_content": "v areali ZS Udavske vyrubali 90% stromov. \n<img src=\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/29793206_1888614594522697_1452515232205542163_n.jpg?_nc_cat=0&amp;oh=9505ba43aea9eab4354fbdfe92fff296&amp;oe=5B3296CD\" width=\"600\" alt=\"29793206_1888614594522697_1452515232205542163_n.jpg?_nc_cat=0&amp;oh=9505ba43aea9eab4354fbdfe92fff296&amp;oe=5B3296CD\" \/>\n<img src=\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/29694601_1888614427856047_609719492609552041_n.jpg?_nc_cat=0&amp;oh=fe53d68af7f94df49726b94b9e9c18f7&amp;oe=5B6B0999\" width=\"600\" alt=\"29694601_1888614427856047_609719492609552041_n.jpg?_nc_cat=0&amp;oh=fe53d68af7f94df49726b94b9e9c18f7&amp;oe=5B6B0999\" \/>\n<img src=\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/29791480_1888614541189369_2842612853436458239_n.jpg?_nc_cat=0&amp;oh=96673c2e883849061ba0e9b3e117c8f0&amp;oe=5B36104B\" width=\"600\" alt=\"29791480_1888614541189369_2842612853436458239_n.jpg?_nc_cat=0&amp;oh=96673c2e883849061ba0e9b3e117c8f0&amp;oe=5B36104B\" \/>\nStav pred: <a href=\"https:\/\/www.google.com\/maps\/@48.9728955,21.9591443,3a,54.5y,342.13h,94.17t\/data=!3m6!1e1!3m4!1sgLOe9zLqQAi-swuiIp4L5g!2e0!7i13312!8i6656\">https:\/\/www.google.com\/maps\/@48.9728955,21.9591443,3a,54.5y,342.13h,94.17t\/data=!3m6!1e1!3m4!1sgLOe9zLqQAi-swuiIp4L5g!2e0!7i13312!8i6656<\/a>",
	"node_level3": "63556",
	"nl2br": "1",
	"parent_name": "bye bye aleje",
	"creator": "vratnik"
}, {
	"node_id": "8481470",
	"node_name": "Re[2]: Zamestnanci podp\u00edsali pet\u00edciu",
	"node_parent": "8481377",
	"node_type": "1",
	"node_external_access": "",
	"node_system_access": "public",
	"node_children_count": "3",
	"node_creator": "4826628",
	"parent_node_creator": "4251661",
	"node_created": "2018-04-04 16:50:19",
	"lastchild_created": "2018-04-04 21:49:33",
	"k": "3",
	"node_views": "76",
	"node_descendant_count": "12",
	"lastdescendant_created": "2018-04-04 18:24:24",
	"template_id": "4",
	"node_updated": null,
	"external_link": "",
	"node_vector": "000008660155157503746422084812210848137708481470",
	"node_content": "It only gets better\n<a target='_blank' href=\"https:\/\/dennikn.sk\/1084566\/gustav-murin-ide-do-rtvs-bude-jednym-z-autorov-relacii-o-vede-a-zahranici\/\">https:\/\/dennikn.sk\/1084566\/gustav-murin-ide-do-rtvs-bude-jednym-z-autorov-relacii-o-vede-a-zahranici\/<\/a>",
	"node_level3": "3746422",
	"nl2br": "1",
	"parent_name": "Re: Zamestnanci podp\u00edsali pet\u00edciu",
	"creator": "imnot"
}, {
	"node_id": "8481311",
	"node_name": "popmusic2018",
	"node_parent": "2007674",
	"node_type": "1",
	"node_external_access": "yes",
	"node_system_access": "public",
	"node_children_count": "2",
	"node_creator": "1698",
	"parent_node_creator": "148",
	"node_created": "2018-04-04 11:53:49",
	"lastchild_created": "2018-04-04 20:13:50",
	"k": "2",
	"node_views": "29",
	"node_descendant_count": "3",
	"lastdescendant_created": "2018-04-04 20:13:49",
	"template_id": "4",
	"node_updated": null,
	"external_link": "",
	"node_vector": "00000101000635280200767408481311",
	"node_content": "<iframe class=\"youtube-player\" type=\"text\/html\" width=\"640\" height=\"390\" src=\"\/\/www.youtube-nocookie.com\/embed\/aeWJ8vkE9w8\" frameborder=\"0\" allowFullScreen><\/iframe>",
	"node_level3": "2007674",
	"nl2br": "1",
	"parent_name": "| HUDBA co zrovna poslouchate |",
	"creator": "Tom\u00e1\u0161, to sa vie"
}, {
	"node_id": "8481104",
	"node_name": "Re[2]: Pan preceda",
	"node_parent": "8481091",
	"node_type": "1",
	"node_external_access": "",
	"node_system_access": "public",
	"node_children_count": "2",
	"node_creator": "1204386",
	"parent_node_creator": "2877",
	"node_created": "2018-04-03 23:55:28",
	"lastchild_created": "2018-04-04 18:55:40",
	"k": "2",
	"node_views": "32",
	"node_descendant_count": "4",
	"lastdescendant_created": "2018-04-04 01:09:46",
	"template_id": "4",
	"node_updated": null,
	"external_link": "",
	"node_vector": "00000101000635350629579800063668084801340848109108481104",
	"node_content": "jednak nepla\u010de ale slobodne sa vymedzuje vo\u010di naozaj hl\u00fapemu n\u00e1zoru, ktor\u00fd sa jej ako predava\u010dky t\u00fdka (predava\u010dky si m\u00f4\u017eu slobodne zvoli\u0165 in\u00e9 zamestnanie. t\u00fdm, \u017ee pracuj\u00fa ako predava\u010dky tak musia s\u00fahlasi\u0165 so v\u0161etk\u00fdm. ja si teraz nem\u00f4\u017eem slobodne k\u00fapi\u0165 tepl\u00e9 dopekan\u00e9 ro\u017eky z tesca na ve\u013ek\u00fd piatok :\u00b4(, za toto sme \u0161trngali v osemdesiatomdeviatom? )\n\ndvak aj keby si ty pracoval 24 hod\u00edn denne bez v\u00edkendov, preto\u017ee potrebuje\u0161 peniaze, tak je to tvoje rozhodnutie. nech\u00e1pem, pre\u010do to pou\u017e\u00edva\u0161 v\u00f4bec ako argument.\n\na trak sulik nem\u00e1 pravdu, preto\u017ee toto nie je o \u017eiadnej pravde ale o spolo\u010denskej dohode. ak chce Sul\u00edk zmeni\u0165 spolo\u010densk\u00fa dohodu, tak by mohol pou\u017e\u00edva\u0165 lep\u0161ie argumenty ako tepl\u00e9 ro\u017eky a slobodu.",
	"node_level3": "6295798",
	"nl2br": "1",
	"parent_name": "Re: Pan preceda",
	"creator": "\u010do"
}, {
	"node_id": "8481113",
	"node_name": "Re: juve 0 - 3 real",
	"node_parent": "8481077",
	"node_type": "1",
	"node_external_access": "yes",
	"node_system_access": "public",
	"node_children_count": "0",
	"node_creator": "4020453",
	"parent_node_creator": "6415923",
	"node_created": "2018-04-04 00:25:50",
	"lastchild_created": "2018-04-04 13:52:15",
	"k": "2",
	"node_views": "9",
	"node_descendant_count": "0",
	"lastdescendant_created": null,
	"template_id": "4",
	"node_updated": null,
	"external_link": "",
	"node_vector": "0000010100063539009340150848107708481113",
	"node_content": "Peter Crouch\n\u2714\n@petercrouch\nThere is only a few of us who can do that",
	"node_level3": "934015",
	"nl2br": "1",
	"parent_name": "juve 0 - 3 real",
	"creator": "keyser soze"
}, {
	"node_id": "8481377",
	"node_name": "Re: Zamestnanci podp\u00edsali pet\u00edciu",
	"node_parent": "8481221",
	"node_type": "1",
	"node_external_access": "",
	"node_system_access": "public",
	"node_children_count": "8",
	"node_creator": "4251661",
	"parent_node_creator": "1179746",
	"node_created": "2018-04-04 13:41:41",
	"lastchild_created": "2018-04-04 21:27:52",
	"k": "2",
	"node_views": "116",
	"node_descendant_count": "20",
	"lastdescendant_created": "2018-04-04 18:24:24",
	"template_id": "4",
	"node_updated": null,
	"external_link": "",
	"node_vector": "0000086601551575037464220848122108481377",
	"node_content": "Ojojojojooooooooooj\nStanovisko gener\u00e1lneho riadite\u013ea Jaroslava Rezn\u00edka:\nNov\u00fd mana\u017ement spravodajstva za\u010dal realizova\u0165 \u00fa\u010dinn\u00e9 kroky, aby spravodajstvo RTVS bolo objekt\u00edvne, vyv\u00e1\u017een\u00e9, nestrann\u00e9 a plnilo z\u00e1kladn\u00fa informa\u010dn\u00fa slu\u017ebu pre \u0161irok\u00fa verejnos\u0165. T\u00ed, ktor\u00ed sa s t\u00fdm nedok\u00e1\u017eu stoto\u017eni\u0165, neakceptuj\u00fa roky platn\u00e9 pravidl\u00e1 - Z\u00e1kon o RTVS a z neho odvoden\u00fd \u0160tat\u00fat programov\u00e9ho pracovn\u00edka, Etick\u00fd k\u00f3dex a \u010fal\u0161ie platn\u00e9 predpisy \u2013 a h\u013eadaj\u00fa vn\u00fatorn\u00e9ho i vonkaj\u0161ieho nepriate\u013ea, lebo za\u010dali ma\u0165 probl\u00e9m.\n\nRobi\u0165 z div\u00e1kov a posluch\u00e1\u010dov rukojemn\u00edkov, upozor\u0148ova\u0165 ich na vonkaj\u0161ieho nepriate\u013ea (\"Never\u00edme, \u017ee na\u0161i nadriaden\u00ed s\u00fa schopn\u00ed ochr\u00e1ni\u0165 redakciu pred siln\u00fdmi tlakmi z vonkaj\u0161ieho prostredia\"), je len odp\u00fatavan\u00edm pozornosti od podstaty a snahy, ktor\u00fa viacer\u00ed \u2013 najm\u00e4 t\u00ed neist\u00ed a nesk\u00fasen\u00ed redaktori \u2013 u\u017e aj v intern\u00fdch debat\u00e1ch pomenovali \u2013 \u201ezlikvidova\u0165 ka\u017ed\u00e9 nov\u00e9 vedenie\u201c!\n\nFabuluj\u00fa a stra\u0161ia mo\u017en\u00fdmi bud\u00facimi konfliktmi z\u00e1ujmov, no zabudli sa verejnosti zd\u00f4veri\u0165, \u017ee pr\u00e1ve nov\u00e9 vedenie ich trpezlivo vracia ku kult\u00fare tvorby pre verejnopr\u00e1vne m\u00e9dium, na ktor\u00fa mnoh\u00ed zatia\u013e svojimi kvalitami nedosiahli, a ku kult\u00fare jazyka, ktor\u00fa mnoh\u00ed stratili. Za posledn\u00fa dek\u00e1du sa vymenilo vy\u0161e 80% tvoriv\u00fdch pracovn\u00edkov spravodajstva RTVS a nahradili ich preva\u017ene mlad\u00ed a m\u00e1lo sk\u00fasen\u00ed tvorcovia, ktor\u00fdch neviedli sk\u00fasenej\u0161\u00ed senior redaktori, ke\u010f\u017ee ich objekt\u00edvne zostalo len ve\u013emi m\u00e1lo. Spravodajsk\u00e1 tvorba niektor\u00fdch redaktorov preto dosiahla tak\u00e9 bezbreh\u00e9 parametre, \u017ee neraz ob\u0165a\u017euje div\u00e1ka a posluch\u00e1\u010da neprofesionalitou, tenden\u010dnos\u0165ou, vs\u00favan\u00edm vlastn\u00fdch n\u00e1zorov, \u010di emo\u010dne prehnanou interpret\u00e1ciou. To, \u017eia\u013e, negat\u00edvne ovplyv\u0148uje obraz o celom spravodajstve na verejnosti.\n\nNapr\u00e1va\u0165 tento nelichotiv\u00fd stav nie je pre \u017eiadne vedenie \u013eahk\u00fd ani bezbolestn\u00fd proces. Radik\u00e1lne mlad\u00e9 jadro spravodajstva namiesto toho, aby venovalo energiu sebavzdel\u00e1vaniu a pozorne na\u010d\u00favalo, ak\u00e9 nov\u00e9 v\u00fdzvy sa mu n\u00fakaj\u00fa, resp. aby sa na nich spolupodie\u013ealo, sa rozhodlo stava\u0165 barik\u00e1du zvn\u00fatra, h\u013eada\u0165 nepriate\u013ea a kri\u010da\u0165 na ostatn\u00fdch \u2013 \u201ekto nejde s nami, ide proti n\u00e1m!\u201c. Sk\u00fasenej\u0161\u00ed redaktori sa \u010dasto doslova boja poveda\u0165 svoj n\u00e1zor, aby sa nestali predmetom invekt\u00edv.\n\nAk v\u0161etci chceme, aby sa d\u00f4vera div\u00e1kov v spravodajstvo RTVS posilnila, mus\u00edme tvrdo a profesion\u00e1lne pracova\u0165, vzdel\u00e1va\u0165 sa, kon\u0161trukt\u00edvne diskutova\u0165 a d\u00f4verova\u0165, \u017ee to spolu dok\u00e1\u017eeme. Ne\u0161\u0165astne zvolen\u00e1 forma internej komunik\u00e1cie signat\u00e1rov otvoren\u00e9ho listu prostredn\u00edctvom \u0161irokej verejnosti nesved\u010d\u00ed o \u00faprimnej snahe o kon\u0161trukt\u00edvnu diskusiu a o odborn\u00e9 napredovanie v z\u00e1ujme v\u0161etk\u00fdch div\u00e1kov a posluch\u00e1\u010dov RTVS. Ako inak sa d\u00e1 vysvetli\u0165 fakt, \u017ee na dne\u0161nej porade nezazneli \u017eiadne pripomienky, o ktor\u00fdch p\u00ed\u0161u v liste, a pritom u\u017e o nieko\u013eko min\u00fat po nej o nich informovali verejnos\u0165 a m\u00e9di\u00e1.\n\nChceli by sme zd\u00f4razni\u0165, \u017ee na rie\u0161enie tak\u00fdchto ot\u00e1zok je ur\u010den\u00e1 p\u00f4da RTVS a vedenie spravodajstva ka\u017ed\u00fd de\u0148 opakovane d\u00e1va najavo, \u017ee je pripraven\u00e9 otvorene z o\u010d\u00ed do o\u010d\u00ed diskutova\u0165 o akejko\u013evek odbornej t\u00e9me slobodne a nez\u00e1visle. Za k\u013e\u00fa\u010dov\u00fd pova\u017eujeme fakt, \u017ee samotn\u00ed signat\u00e1ri jednozna\u010dne priznali, \u017ee je im umo\u017enen\u00e9 pracova\u0165 absol\u00fatne slobodne.\n\nCel\u00e9 vedenie RTVS m\u00e1 \u00faprimn\u00fd z\u00e1ujem o zlep\u0161enie kvality a profesion\u00e1lnej \u00farovne spravodajstva. Na\u0161i koncesion\u00e1ri si rozhodne zasl\u00fa\u017eia, aby sme intern\u00e9 z\u00e1le\u017eitosti rie\u0161ili kultivovan\u00fdm sp\u00f4sobom \u201edoma\u201c. Kto sa chce na tom spolupodie\u013ea\u0165, m\u00e1 v\u0161etky mo\u017enosti, bez traumatizovania spolo\u010dnosti a bez umel\u00e9ho vytv\u00e1rania nepriate\u013eskej atmosf\u00e9ry.\n\nJaroslav Rezn\u00edk, gener\u00e1lny riadite\u013e RTVS\n\nVahram Chuguryan, riadite\u013e Sekcie spravodajstva a publicistiky\n\nHana Lyons, ved\u00faca Odboru telev\u00edzneho spravodajstva a aktu\u00e1lnej publicistiky\n\nPetra Stano Ma\u0165a\u0161ovsk\u00e1, ved\u00faca Odboru rozhlasov\u00e9ho spravodajstva a aktu\u00e1lnej publicistiky\n\n\n\n\u010c\u00edtajte viac: <a target='_blank' href=\"https:\/\/domov.sme.sk\/c\/20795402\/redaktori-rtvs-poslali-otvoreny-list-reznikovi.html#ixzz5Bheb2URG\">https:\/\/domov.sme.sk\/c\/20795402\/redaktori-rtvs-poslali-otvoreny-list-reznikovi.html#ixzz5Bheb2URG<\/a>",
	"node_level3": "3746422",
	"nl2br": "1",
	"parent_name": "Zamestnanci podp\u00edsali pet\u00edciu",
	"creator": "DoraJerichova"
}, {
	"node_id": "8481412",
	"node_name": "Re[4]: s k\u00fdm na pivo",
	"node_parent": "8481267",
	"node_type": "1",
	"node_external_access": "yes",
	"node_system_access": "public",
	"node_children_count": "1",
	"node_creator": "1204821",
	"parent_node_creator": "1961",
	"node_created": "2018-04-04 14:42:55",
	"lastchild_created": "2018-04-04 19:38:26",
	"k": "2",
	"node_views": "20",
	"node_descendant_count": "1",
	"lastdescendant_created": "2018-04-04 15:05:36",
	"template_id": "4",
	"node_updated": "2018-04-04 15:19:30",
	"external_link": "",
	"node_vector": "000001010006353900063556074038420848121708481233084812560848126708481412",
	"node_content": "Lel uz davno som si chcela spravit forum\n \" S kym do sauny \"\n\nE. Zatial takto!\n<a target='_blank' href=\"\/id\/8481436\">https:\/\/kyberia.sk\/id\/8481436<\/a>",
	"node_level3": "63556",
	"nl2br": "1",
	"parent_name": "Re[3]: s k\u00fdm na pivo",
	"creator": "Schwester"
}, {
	"node_id": "8481163",
	"node_name": "Re[2]: 03.04.2018-14:35:47",
	"node_parent": "8480846",
	"node_type": "1",
	"node_external_access": "",
	"node_system_access": "public",
	"node_children_count": "3",
	"node_creator": "1877578",
	"parent_node_creator": "1628056",
	"node_created": "2018-04-04 08:47:17",
	"lastchild_created": "2018-04-04 21:50:47",
	"k": "2",
	"node_views": "32",
	"node_descendant_count": "7",
	"lastdescendant_created": "2018-04-04 21:50:47",
	"template_id": "4",
	"node_updated": null,
	"external_link": "",
	"node_vector": "0080909603384927084808450848084608481163",
	"node_content": "a mozes povedat ze robis skutocny art, pretoze mas dost haterov. inac pred cca 10 rokmi som zazil koncert Jezis tahne na Berlin a bolo to z velmi podobneho sudka, akurat este \"horsie\". Som sa zhuleny musel ist vyblit z toho setu a potom som sa nadsene s potleskom vratil. Ale nie vsetci chapu umenie :)\n\n<small class=\"mood\">don\\'t take my kindness as a sign of weakness<\/small>",
	"node_level3": "8480845",
	"nl2br": "1",
	"parent_name": "Re: 03.04.2018-14:35:47",
	"creator": "Kwisatz Haderach"
}, {
	"node_id": "8481197",
	"node_name": "Re[5]: 31.03.2018-14:02:27",
	"node_parent": "8480699",
	"node_type": "1",
	"node_external_access": "no",
	"node_system_access": "public",
	"node_children_count": "0",
	"node_creator": "1385",
	"parent_node_creator": "1085352",
	"node_created": "2018-04-04 09:42:32",
	"lastchild_created": "2018-04-04 10:32:22",
	"k": "2",
	"node_views": "15",
	"node_descendant_count": "0",
	"lastdescendant_created": null,
	"template_id": "4",
	"node_updated": "2018-04-04 10:15:59",
	"external_link": "",
	"node_vector": "00000021084796110848027508480339084804390848069908481197",
	"node_content": "ved ja som to myslel vazne\nneurobis kybca session tak, aby vyhovovala vsetkym\nale viac roznorodych akcii, ktore sa odohraju v ten isty den a bude ich spajat ze si ich zorganizovali ids sami pre seba, vystihne o komunitu a jej rozmanitost viac, ako jedna session.\n\n(typo)",
	"node_level3": "8480275",
	"nl2br": "1",
	"parent_name": "Re[4]: 31.03.2018-14:02:27",
	"creator": "total trash"
}]
